高慧然 #名采

高慧然 #名采

請人的宗旨 - 高慧然

The Intern（Warner Bros.）劇照

加拿大按揭及房屋公司CMHC發表聲明，。。。。。。。。。。。。。。。。，並為所有員工提供強制性的反種族主義培訓。

「BLM」運動發展到這一步，。。。。。。。。。。。。。。？是相對的平均，還是絕對的平均？

加拿大現有人口之中，。。。。。。。。。。。。。。乎平均分配的原則的，與種族歧視無關。

事實上，每間公司請人，若不問膚色，唯才是用，又有甚麼問題？某種膚色要求特殊禮遇，才是真正的逆向種族歧視吧？

寫到這兒，想起一個華裔女性，她在一間大公司工作了幾十年，直至退休，無風無浪。她說公司曾有數次大裁員，但被裁掉的永遠是年輕、漂亮、健康的異性戀白人男同事。這是最安全的裁員，不必擔心涉嫌年齡歧視、樣貌歧視、殘障歧視、性傾向歧視、性別歧視及種族歧視。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

節錄

香港政府的神邏輯 - 高慧然

行政會議16號通過「限聚令」室外人數上限放寬至50人，室內人數則無限制，食肆同枱人數亦不設限。

香港政府的荒謬之處，。。。。。，都絲毫不介意。

限聚令居然規限室外人數而不是室內人數，不知有甚麼科學依據證明病毒在室內不會傳播，或者傳播能力較室外更弱？以正常人的理解，人們在室外空曠地帶、空氣流通的地方，感染病毒的風險理應較低。

若室外感染風險更高，那麼，開放迪士尼樂園及海洋公園又要如何理解？難道這兩個都是室內公園？又或者室外空氣分兩種，一種是會傳播病毒、所以需要嚴格規限人數的室外空氣，另一種是密集式人群聚集但不會傳播病毒的室外空氣，俗稱「主題公園空氣」？

明明是赤裸裸絲毫不加掩飾的政治操控，政治凌駕科學與醫學常識，政治騎劫防疫，卻完全不介意做給全世界看。連形象、道德及從政者的誠信都完全不再顧及。一個政府沒有誠信，如何取信於民？。。。。。？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

印度人很為難 - 高慧然

路透社

印度民眾發起Boycott Chinese Products（抵制中國產品）行動，令人啼笑皆非的是，印上Boycott Chinese Products字句的產品，卻標明是中國製造。令印度人很是為難，若穿上印有這句子的T恤，究竟代表甚麼呢？是抵制中國產品，還是支持中國產品？

據說，因為訂單太多，負責生產的義烏工廠，工人需連日加班趕貨。接到訂單的廠商有甚麼感想呢？因為中國產品被抵制，所以他們必須大量生產中國產品。不知負責人會不會抱頭苦惱地說阿媽我好亂啊？

接下這樣的訂單，算是愛國呢還是賣國？明明是幫國家創收外匯，是愛國行動，可是做的卻是侮辱國家的事。靠出賣國家尊嚴去賺外匯，這錢，賺得不夠道義。賣國的嫌疑頗大，因為丟掉的是國家尊嚴，但賺錢的是私人企業。

不知道產............................，不介意出賣國家尊嚴？

這件T恤讓人浮想聯翩，...................................層次的了解。

在氣節與金錢的取捨上，印度人則選擇前者。據悉，印度政府已經向當地......................................析人士指這麼做有可能導致當地本土企業的採購成本上升10%至15%。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

節錄

當蜘蛛蟹遇到中國人…… - 高慧然

(互聯網)

每年5月底至7月，
。。。。。。
，吸引無數民眾欣賞生物界壯麗景觀。

多年以來，
。。。。。。
和平共處。

今年因為武漢肺炎的關係，碼頭沒有觀賞者，卻依然有聚集的人群，完全漠視社交距離。這些人，幾乎都是華人。他們不是來觀賞蜘蛛蟹遷徙，而是來捕捉牠們的。

大批大批的華人捕蟹者，捉走蜘蛛蟹，留下大量雞骨、塑膠廢品、捕蟹網等垃圾，令當地人不滿，潛水人士尤其憤怒。這些垃圾不僅留在碼頭附近，還被大量拋置入碼頭一帶的海底，有潛水員表示，本來當地應該有數以萬計的蜘蛛蟹，現在卻不到200隻。

任何東西，一旦被中國人愛上了，結果往往是災難性的。因為他們罔顧後果、趕盡殺絕，只顧眼前利益。澳洲是個在環境保護、生
。。。。。。
人類濫捕而絕種。

中國人一旦濫捕蜘蛛蟹，造成生態失衡，必定引起眾怒，到時，只希望不會連累其他黃皮膚的人。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

節錄

反警暴有甚麼錯？ - 高慧然

警方與紅十字會舉辦捐血活動，引發不愉快事件，最後警方腰斬是次活動，而紅十字會更要公開道歉。據悉原因是其中一名紅十字會工作人員胸口佩戴了一個反警暴的飾物，令群警不滿。

這就奇怪了，香港人甚麼時候連佩戴飾物的權利都消失了？而香港警察幾時擁有凌駕法律的特權，以他們的個人喜好去管束香港人佩戴甚麼樣的飾物？

更奇怪的是，反警暴有甚麼錯？不管是不是警暴受害人，不管你是
。。。。。。
反警暴呀！難道香港警察不反警暴，而支持警暴？

甚麼叫「警暴」，就是警察濫權、行使暴力。「警暴」是正常警
。。。。。。
席，而不是反對「反警暴」。

不過，後來有消息指出，該名工作人員當日佩戴的只是一
。。。。。。
裝備嗎？更何況那不是一個頭盔，只是一個頭盔掛飾。

香港警察的行為已經不是一般的濫權，而是非理性、反邏
。。。。。。
中心嚴肅跟進。跟進甚麼？香港人佩戴黃色頭盔飾物都有罪嗎？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk